\section*{Introduction}

\begin{frame}[t]{Organisation du cours}
  \emph{Intervenants :}
  \begin{itemize}
  \item Brice Colombier \hfill\mail{b.colombier@univ-st-etienne.fr}
    \citise{
    \item Florent Bernard \hfill \mail{florent.bernard@univ-st-etienne.fr}
    }
    \BUT{
    \item Cédric Killian \hfill \mail{cedric.killian@univ-st-etienne.fr}
    \item Emmanuel Rouzaud \hfill \mail{emmanuel.rouzaud@univ-st-etienne.fr}
    }
  \end{itemize}
  \vfill
  \emph{Séances :}
  \begin{itemize}
    \citise{
    \item 28h de cours/TD ($18 \times 1$h$30 + 1$h)
    \item 9h de TP ($3 \times 3$h)
    }
    \BUT{
    \item 13h30 de cours/TD ($9 \times 1$h$30 + 1$h)
    \item 12h de TP ($4 \times 3$h)
    }
  \end{itemize}
  \vfill
  \emph{Évaluation :}
  \begin{itemize}
  \item contrôle à mi-parcours
  \item examen final
  \end{itemize}
\end{frame}

\citise{
  
  \begin{frame}[c]{Électronique numérique : Qu'est-ce que c'est ?}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[thick]
      \node [draw, align=center, rounded corners] {Électronique\\numérique};
    \end{tikzpicture}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Niveaux d'abstraction d'un système électronique numérique}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[thick]
      \tikzstyle{level}=[
      draw,
      rounded corners,
      minimum width=6cm,
      minimum height=0.8cm,
      fill=white,
      drop shadow=black
      ]
      \node [level] (phy) {Physique};
      \node [right=0.6 of phy.west, anchor=center] {\faAtom};
      \node [level, fill=main!25, above=0.25 of phy] (tran) {Transistors};
      \node [npn, scale=0.4, right=0.6 of tran.west, anchor=center] {};
      \node [level, fill=main!75, above=0.25 of tran] (gate) {Portes logiques};
      \node [ieeestd and port, scale=0.4, right=0.6 of gate.west, anchor=center] {};
      \node [level, fill=main!75, above=0.25 of gate] (blocs) {Blocs logiques};
      \node [draw, right=0.6 of blocs.west, anchor=center, inner sep=2pt] {\texttt{ALU}};
      \node [level, fill=main!25, above=0.25 of blocs] (proc) {Processeur};
      \node [right=0.6 of proc.west, anchor=center] {\faMicrochip};
      \node [level, above=0.25 of proc] (OS) {Système d'exploitation};
      \node [right=0.6 of OS.west, anchor=center] {\faLinux~\faWindows};
      \node [level, above=0.25 of OS] (soft) {Logiciels};
      \node [right=0.6 of soft.west, anchor=center] {\texttt{>\_}};
      \draw (phy) -- (tran) -- (gate) -- (blocs) -- (proc) -- (OS) -- (soft);
      \node [right=0.5 of $(soft.east)!0.5!(OS.east)$] {Informatique (Info)};
      \node [right=0.5 of $(tran.east)!0.5!(phy.east)$] {Électronique analogique (Elen)};
    \end{tikzpicture}
  \end{frame}

}

\begin{frame}[t]{Électronique numérique ?}
  \textbf{Définition} :\\
  Utilisation de \emph{signaux électriques} pour \emph{traiter} de \emph{l'information}.
  \vfill
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{center}
        Électronique \emph{analogique}
        \includegraphics{analogique}
      \end{center}
      \begin{itemize}
      \item Signaux \emph{continus}
        \begin{itemize}
        \item capteurs
        \item actionneurs
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{center}
        Électronique \emph{numérique}
        \includegraphics[width = \textwidth]{numerique}
      \end{center}
      \begin{itemize}
      \item Signaux (réputés) \emph{discrets}
        \begin{itemize}
        \item ordinateurs
        \item systèmes embarqués
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Approche pédagogique suivie dans ce cours}
  Approche \emph{ascendante} :\\~\\
  \emph{Étudier} et \emph{comprendre} les blocs \emph{élémentaires}, puis les \emph{assembler} pour créer des blocs \emph{plus complexes}.
  \vfill
  \begin{itemize}
  \item Progression par identification des \emph{limites} de ce qu'on sait déjà,
  \item Points réguliers pour faire le point sur les \emph{méthodes apprises},
  \item Exemples \emph{``fil rouge''} qui nous suivront pendant plusieurs séances.
  \end{itemize}
  \vfill
  Le fascicule est votre \emph{outil de travail} en séance de cours/TD.\\
  \begin{attention}
    \centering
    \emph{Toujours avoir son fascicule lors des séances !}
  \end{attention}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Objectifs du cours}
  \emph{Compétences} :
  \begin{itemize}
  \vfill\item À partir d'un \emph{cahier des charges}, concevoir un système électronique manipulant de l'information numérique,
  \vfill\item Lire un \emph{schéma électronique} comportant des éléments \emph{logiques},
  \vfill\item Tester si un système numérique fonctionne \emph{selon les spécifications},
  \vfill\item Programmer un \emph{FPGA} avec le langage de description matérielle \emph{VHDL}.
  \end{itemize}
\end{frame}